README

---

代码仍有bug，如果遇到请将输入数据和其他基本数据反馈给我，便于后续更新与优化(QQ:2376419868)

- 20220216 22:34:
    - 图形化的计算器现已上线，使用前请按如下步骤操作：
        1. 运行`EasyX_20220116.exe`并安装至对应的VS版本
        2. 打开`Calculator.sln`
        3. `项目`$\rightarrow$`Calculator 属性`$\rightarrow$`高级`$\rightarrow$`字符集`：调整为`使用多字节字符集`
        4. `Ctrl+F5`运行并输入所需计算的表达式，回车结束
- 20220212 14:38:
    1. 优化报错语句
    2. 优化多case情况
- 20220208 20:18:
    1. 目前已实现表达式的读入、合法性检查，支持以下输入元素类型
        1. 运算符：+ - * / ^
        2. 整数，浮点数
            - 注意：输入数据尽量不宜过大或有效位数过多，否则代码会因为精度和范围问题无法保证正确性
        3. 常数：自然底数e（写为E亦可），圆周率（写为P）
        4. 变量：仅支持x,y,z,a,b,c作为变量名，如需使用其他变量名可手动添加至`Const`结构体中，并在相关位置做适当修改（代码中含'x','y'的地方)
            - 注意：如遇"divided by 0"或其他非法表达报错且确定输入无误时，可尝试在`Const`中手动调整变量的值（无实际含义）为其他整数部分较小、小数点后保留10位的正浮点数
        5. 括号：() [] {}
    2. 已实现分母有理化
        1. 但对于部分分母较复杂的情况将不会彻底分母有理化		
        2. 对于分母不可有理化的情况可能会出现不能正常进行约分的情况，奈何本人能力不够，无法实现
            		如对于`(3^(1/3)+E)/((3^(1/3)+E)*(3^(2/3)+E))`将无法化简为`1/(3^(2/3)+E)`
    3. 对于底数为负、次数为无理数的情况代码将直接报错`"-^irrational"`，无法进行计算，所以本计算器不太适合计算一些稍复杂的指数型表达式
        - 如：`(-1)^e/(-1)^e`
    4. 已完成左加、左乘等运算
    5. 后续将与图形库结合
- 20220203 22:22:
    1. 目前已完成包含加(+)、减(-)、乘(*)、分式(/)、指数(^)、自然对数、$\pi$的表达式基本运算
    2. 程序运行速度和正确度取决于`MAX_t`参数
        1. 代码运行时间和代码正确度与`MAX_t`成正比
        2. 若出现运行过慢的情况可适当调小`MAX_t`并再次运行代码
        3. 若出现代码结果出错（与正确答案或估计答案出入过大），请适当调大`MAX_t`并再次运行代码
        4. `MAX_t`的建议范围为$[10,300]$代
    3. 码内定义一个表达式的几种方法如下：
        1. node 变量名(初值);
            - 如node A(1);表示定义了一个内容为单一个1的表达式
            - node 变量名=变量名;（拷贝定义）
                - 如node B=A;表示定义一个与表达式A相同的表达式B
            - node 变量名;定义一个空表达式
        2. 代码内输出表达式的方法如下：
            1. `变量名.Print();`
            2. `变量名.Print("标识语句");`
- 部分测试数据如下：

```
1/(2^(1/2)+3^(1/2))
	=((3^(1/2))+(-1*(2^(1/2))))
1/(2^(1/2)+3^(1/3))
	=6+(3^(5/3))+(-4*(2^(1/2)))+(-1*(2^(1/2))*(3^(4/3)))+(-1*(2^(3/2))*(3^(2/3)))+(4*(3^(1/3)))
1/(1+2^(1/2)+3^(1/2))
	=((2+(2^(1/2))+(-1*(2^(1/2))*(3^(1/2))))/4)
1/(1+2^(1/2)+3^(1/3))
	=(1/(1+(2^(1/2))+(3^(1/3))))
E/(E+E*3^(1/3)+E*3^(2/3))
	=(1/(1+(3^(1/3))+(3^(2/3))))
1/(1+3^(1/3)+3^(2/3))
	=1/(1+3^(1/3)+3^(2/3))
E/(E+E^2*3^(1/3)+E*3^(2/3))
	=(1/(1+(3^(2/3))+(E*(3^(1/3)))))
1/(3^(1/3)+3^(2/3))
	=((-3+(3^(2/3))+(3^(4/3)))/12)
(3+2^(3/2))^(1/2)
	=1+2^(1/2)
(3+2^(3/2))^(1/3)
	=(3+2^(3/2))^(1/3)
(17+3*2^(5/2))^(1/6)
	=(3+2^(3/2))^(1/3)
(17+3*2^(5/2))^(1/4)
	=1+2^(1/2)
(2^(1/2)+1)^E*(2^(1/2)-1)^E
	=1
(-1)^(1/3)
	=-1
(-1)^(2/3)
	=1
(-2)^(3/5)
	=(-2)^(3/5)
(-2)^(2/6)
	=(-2)^(1/3)
(E^4+4*E^3+6*E^2+4*E+1)/(E+1)
	=(1+(E^3)+(3*E)+(3*(E^2)))
(x^4+4*x^3+6*x^2+4*x+1)/(x+1)
	=1+(x^3)+(3*x)+(3*(x^2))
```





